9.24音樂會 黃耀明以歌聲援政治犯

9.24音樂會 黃耀明以歌聲援政治犯

要聞

岑敖暉與周博賢及黃耀明等昨宣佈於9月24日在中環愛丁堡廣場舉行音樂會。何柏佳攝

【本報訊】包括歌手黃耀明、填詞人周博賢、學聯前副秘書長岑敖暉等一班演藝及社運界人士昨日舉行記者招待會，宣佈9月24日下午3時至9時，在中環愛丁堡廣場舉行音樂會，聲援因反新界東北及公民廣場案入獄的16名政治犯，現場更加設有攤位讓巿民寫信給獄中16人，希望以音樂藝術支持他們，將無力感改變為一股強大力量，從而改變社會。

周博賢寫新歌打氣

參與今次活動除了黃耀明、周博賢、岑敖暉外，還有政治犯支援者袁嘉蔚、守望前線成員方翠而、撐傘落區許麗明，而今次音樂會將會向警方申請不反對通知書。周博賢指，之前「13+3」的政治犯事件中，見到很多年輕人不是為私利入獄，為香港人付出了很多，令他覺得應為香港做得更多，早前寫了一首叫「後備」的新歌支援抗爭者，而青少年獨立樂團Boyz' Reborn亦會到場表演。

黃耀明稱當日除了他會表演外，亦希望找不同的同行者一同演出，包括歌手兼好友何韻詩等。

黃耀明指，藝術和音樂可以在人失望時給予安慰，亦可為人帶來激勵，認為抗爭不只一種方式，軟性及溫柔方式亦可改變社會，希望港人能一同努力，為未來的港人準備更好的社會土壤。

學聯前秘書長岑敖暉表示，現時香港社會已變成直接威權統治，中共在制度內外都試圖消滅民主派，政治犯出現只是表徵，每個認同對抗威權統治的人士都要行動，預告未來一周，民間團體會有不同行動，希望令高牆內的抗爭者知道自己並不孤單。

香港眾志羅冠聰的女友袁嘉蔚指出，見到身邊社運戰友因為政治迫害而入獄十分難受，指近月很多巿民走上街頭聲援政治犯，是對政治犯的家人和朋友很大鼓勵，袁嘉蔚呼籲香港人參加9.24音樂會支持抗爭人士。

■記者林俊謙